\section{Hypothèses simplificatrices}

Variable: 
\begin{center} 
  T $ ^\circ $ = $T(x)$
\end{center}
Variation:
\[ \frac{\partial T}{\partial x} \ne  0, 
\quad \frac{\partial T}{\partial y} = \frac{\partial T}{\partial z} = 0 \]
Hypothèse:
\[ k, h= constante \]

\section{Bilans thermiques}

\subsection{Bilan dans l'intervalle 1<i<n et 0<r<R}


\[ Q_{sensible} = m \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt} \]
$ m = \rho \cdot V $
\[ V = W \cdot H \cdot dx \]
\[ Q_{sensible} = \rho \cdot W \cdot H 
                  \cdot dx \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt} \]

Équation de la chaleur
\[ Q_{entrante} = Q_{sortante} + Q_{sensible} \]
\[ q_x = q_{x + dx} + \rho \cdot W \cdot H \cdot dx
                      \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt} \]

\[ q_x - q_{x + dx} = \rho \cdot W \cdot H \cdot dx
\cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt} \]

\[ \frac{q_x - q_{x + dx}}{dx} = \rho \cdot W \cdot H
\cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt} \]

\[ -\frac{d}{dx} [q_x] = \rho \cdot W \cdot H
\cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt} \]


\subsection*{Bilan dans l'intervalle 1<i<n et 0<r<R (suite)}
Rappel dérivée et Fourier
\[ \frac{f(x)-f(x+dx)}{dx} = -f'(x) \quad et \quad
q_x = -A \cdot k \frac{dT}{dx} \]

Retour à l'équation de la chaleur

\[ -\frac{d}{dx} [-A \cdot k \frac{dT}{dx}] = \rho \cdot W \cdot H
                                               \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt} \]
$ A = W \cdot H $

\[ k \cdot W \cdot H \cdot\frac{d}{dx} [\frac{dT}{dx}] = \rho \cdot W \cdot H
                                               \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt} \]

\[ k  \cdot \frac{d^2T}{dx^2} = \rho \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt} \]

\[ \frac{dT}{dt} = \frac{k}{\rho \cdot C_p} \cdot \frac{d^2T}{dx^2} \]

$ \alpha = \frac{k}{\rho \cdot C_p} $

\[ \frac{dT}{dt} = \alpha \cdot \frac{d^2T}{dx^2} \]

Transformation adimensionnel cylindrique

\begin{figure}[ht]
  \fbox{\parbox{10cm}{6.1: \textbf{Adimensionnalisation}

  Température adimensionnelle
  \[ \mathlarger{\tau} = \frac{T - T_i}{T_i - T_\infty}
  \Longleftrightarrow T = \mathlarger{\tau} \cdot (T_i - T_\infty) + T_i \]

  Longueur adimensionnelle
  \[ x^* = \frac{x}{L} \Longleftrightarrow x = x^* \cdot L \]

  Nombre de Fourier (Temps adimensionnel)
  \[ Fo = \frac{\alpha \cdot t}{L^2}
  \Longleftrightarrow t = \frac{Fo \cdot L^2}{\alpha } \]

  Nombre de Biot (Transfert thermique transitoire)
  \[ Bi = \frac{h\cdot L}{k} \]

  }}\label{fig:AdimensionnalisationPlane}
\end{figure}

\[ \frac{d [\mathlarger{\tau} \cdot (T_i - T_\infty) + T_i]}
        {d(Fo \cdot L^2 \div \alpha)}
                             = \alpha \cdot \frac{d^2[\mathlarger{\tau}
                                           \cdot (T_i - T_\infty) + T_i]}
                                        {d(x^* \cdot L)\cdot d(x^* \cdot L)} \]
\[ \frac{(T_i - T_\infty)}{L^2 \div \alpha}
   \cdot \frac{d \mathlarger{\tau}}{dFo}
                                    = \alpha \cdot \frac{(T_i - T_\infty)}{L^2}
                                \cdot \frac{d^2\mathlarger{\tau}}{d{(x^*)}^2}\]
\[ \alpha \cdot  \frac{(T_i - T_\infty)} {L^2} \cdot
\frac{d \mathlarger{\tau}}{dFo}
                                = \alpha \cdot \frac{(T_i - T_\infty)}{L^2}
                                \cdot \frac{d^2\mathlarger{\tau}}{d{(x^*)}^2}\]
\[\frac{d \mathlarger{\tau}}{dFo} = \frac{d^2\mathlarger{\tau}}{d{(x^*)}^2}\]
